點解d士兵咁聽高層話？

覺得幾on9，幾萬，幾十萬人要聽幾個撚樣話。唔合理都照做，點解會咁on9?

唔奇,俾你係士兵你都會變成咁

打份工姐，駛唔駛阿

你返工都成隻狗咁啦

緬甸軍又係，班狗又係

咁老細叫你佢食子彈或含撚，你會去咩

1.機會成本
2.奴性
3.絕對權力

dna黎

做軍人就係要做機器
當然佢地好多訓練方法令人變機器

無私下協商過嘅話
你會覺得其他人都係服從 得你一個想反抗
咁你就唔會敢去反枱

含撚可能會，子彈就免了

軍人就係要守紀律

逃兵喺所有國家嚟講都唔接受

全世界啲兵都係比人玩緊

講中重點
好多人誤會咗軍人
覺得做咗軍人就會變得好勁
事實上單論個體戰鬥力
槍械唔會俾經常燒槍嘅人勁
打鬥唔會俾練開MMA嘅人強
體能唔會及得上參加三項鐵人嘅人
軍人唔係超人
只係普通人
軍人強係強在「服從於某個命令，然後盲目執行」
所有軍訓都係強調「絕對服從上級命令」
服從係軍人嘅代名詞
係一種洗腦式嘅植入
因為唔會思考
只會「單純服從上級命令」
當一班人願意盲目服從某個指令行動
凝聚嘅行動力就會變得無比強大
人多永遠比人少有優勢
但人一多就會亂
所以軍隊強大除咗有先進武器之外
最重要就係「人多不亂，行動統一」
個秘訣只係「服從命令」
所以當有人話自己做過軍人
其實只係同你講「佢識得服從命令」
根本無咩咁威

幾十年前新紥師兄已經講緊做差佬係要絕對服從上級
更何況係軍人

成人笑人摺被

其實中共摺被又好、外國省軍靴、俾沙展教官喪屌
目的都係要你習慣服從命令

打杖就要死人
幾時到卒仔決定命令是否合理？

因為訓練本身就以去人化同訓練集體意志做目的，每個人入到去都只係一個number同埋要求高度合群
正如步操點解會齊呀，因為所有人動作要同步囉。咁點做到呀，咪就係當你同其他人有少少唔同就屌到你反艇同埋有懲罰。當長時間喺個要求高度合群同埋講權力關係嘅環境生存嗰陣，慢慢就會無左個人意志，淨係聽上司講嘅野。
同埋要升職升官階，就係要夠哂聽話完成到任務先大機會升。

去做憲兵/儀仗隊
真係隨時有9成時間都係整理制服

因為份工係好可觀收入

點為之唔合理

有本書叫殺戮論，睇完應該解答到你

做得士兵得一個思想，就係服從

當兵 第一件事係紀律

你唔聽話就射鳩死你囉, 士兵都係奴隸既一種, 高級平民少少啫

因為d兵都覺得高層做嘅野係啱

當你每日明知摺被摺到咁係7 都堅持要做
已經係潛意識洗緊你腦, 話你知我幾ON9既命令你都要聽

《論殺戮－－什麼是殺人行為的本質？》 (On Killing: The Psychological Cost of Learning to Kill in War and Society)
呢本嗎?

因為你唔聽高層話根本當唔到兵

所以要有MP
搵班軍人去管軍人

有得揸槍殺人，有優越感，有權，加上有高薪厚職，利益

所以當大家講唔要大台 我就知冇可能革命成功

yes

傻鳩軍隊本身做野就係打仗殺人服從命令 你邊份工會無啦啦包含撚

有大台好快俾港共瓦解
d反間計 離間計 你地唔夠共產黨叻
冇大台先玩得耐 好一招"不割蓆"
靠前線手足送頭
和理非浪漫主義
bno visa 5+1逃生門話咁易就開放
再制裁下高官
最終要共產黨加速收回香港 立埋國安法 票都唔駛投

咁點解你唔瓦解返共產黨大台
根本唔關大唔大台事

反間計 離間計 你地唔夠共產黨叻

唔夠人叻 唔係諗下點進步
而係一直原地踏步

智商不能高
高智商 會思考太多

錯 智商愈高一樣上到位

頭腦簡單 4肢發達

只能相信自己做的一切係為咗贏或者某種崇高理念

咩叫可能會，正常返工都會含撚嫁啦

因為軍人就係機器

被教育（洗腦）要效忠主人

因為比人洗左腦
之後比人屌
為左尋求安慰更加偏向士兵/警隊
然後更加對立
果種環境好難清醒

真，革命呢樣野並非一朝一夕，今次柒左，唯有下次，下下次

唔聽話捉去憲兵部慘過坐監

消防都要玩含撚啦

以前打仗都係咁，唔聽命令咪死
而家唔聽命令咪炒左你

米爾格倫實驗

有興趣 可睇下 史丹福監獄實驗 同埋 權威實驗

因為佢地仲未受到迫害
好似香港黑警咁
只要正苦一日唔郁到佢地既利益
佢地就唔覺得有問題
反正受傷既都係班平民
佢地自己袋袋平安就得

群龍無首咪天下大亂

睇 ordinary man

咁咪即係要含囉
消防夠要入火場
士兵聽指示打仗有咩問題?

紀律部隊入去第一個訓練就係服從，洗腦式唔可以反對，只有一條路，就係聽命令，久而久之咪變成定律，植入腦中成為自動反應。同徐步高係隧道射殺果位警員一樣，中槍還擊後仍然放返槍入槍袋一樣。

講咁多蠃左未？

入職條件就係服從
入到去你就咁跳脫既話已經炒左

召喚朱仔成

我記得有位美軍巴打，可以等佢講下

係
如果係叛變既軍隊 反正被人捉到都係死 點解要幫人地打江山自己做卒仔
唔係叛變既話 軍隊既軍事力量根本係大晒

唔好忘記支共係靠反間同離間起家搶天下

正如曹操暗殺過董卓，N年後做左大佬就會開始驚會做董卓2世比人暗殺，所以先有夢中殺人呢場show

有錢、有權有勢，可以統治人

奴性，on9先做到軍人

再講軍隊可以有N種辦法整死你而出面吹唔脹，包括派你去最前線做極高危任務

軍隊可以好黑暗

做士兵 唔 係 打份工
第一時間會訓練你服從命令，因為你係為國家做野
你做小士兵，你係唔會知道個big picture，上面既人有big picture，你執行就得，如果個個人都有獨立思考，結果就會乜任務都做唔到

你會tune到去一個mode，覺得服從命令執行任務，係全世界最重要既野
而佢比枝槍你，empower你去做任務，你會覺得自己好有權力，好上癮
加上到左係戰場上，其實你係為你左右既同伴而打，已經唔係單純為命令

利申: 無做過兵，不過我有想像力/代入能力

強如阿寶都係效力腐敗既聯邦

馬沙就另計，忠於自己

士兵邊有咁高人工，外國加埋津貼都係萬零蚊，有啲到退役都係萬零蚊

邊個話要嬴
同埋第2大經濟體系 可以點打
爛船都有三斤釘

你打三國志果時, 多數按指令比D兵都會遵守既, 因此佢地唔會思考
真人一樣

美國軍隊好似冇呢種文化？

四個字

「民族主義」

視自己民族高於一切，甚至高於自己生命

你睇下當年日軍輸咗，啲日本仔切腹自盡就知

你做過美軍？

的確
唔一定係大台
可以係一個總指揮系統
大家其實盲頭烏蠅咁，好難同狗打

3

之前redcross 係學校比d師姐操都叫有講有笑唔抗拒，操操下變左要去聯考操，跟住個女commender好撚閪，擺起個死人樣就真係不了，之後一次都冇去過

唔知d人點頂，死臭閪要比個女人點黎點去

以前有百夫長 千夫長
都有伍長同什長
打一場仗由好多隊伍長/什長組成
例如a組伍長呢一組要去開盾護住左面
B組係後面開緊弓 打緊右面
咁但凡有一個a組成員唔聽話
覺得要多一個幫b組
左面就會得四個人守
左面可能就會崩潰
成場仗就可能輸哂
如果場仗因為將軍決策輸左
咁都冇乜好講 對面勁d
但因為隻卒仔on9 輸左成場
咁你仲會唔會要求士兵服從命令

咁你返工聽唔聽老細話先？

無錯。

特別係衝鋒陷陣，有紀律既軍隊步伐一致。
冇經驗冇紀律就會得幾丁勇士沖前，最後俾人圍死。

研究下Boots camp
呢種resocialization既威力

我可以講愈優秀嘅軍隊，前線士兵係會絕對服從。決策係交俾軍官

聽話=升官有錢收
唔聽=軍事法庭坐監
起義?你確保其他軍人會咩

因為專搵d 低學歷既人, 受哂軍訓,洗哂腦, 剩返少量有獨立思考既人

Decentralized command.
軍官比個戰術目標
點樣執行由士兵/士官自由發揮

軍校同警校就係用來訓練依樣野

服從Vision，但做咩去滿足目的要自己識做先係最優秀

路西法效應

social psy 101時間

1) Sociocultural: ppl learn to obey authority and expect authority to be worthy and reliable ,and this factor is definitely stronger in a military setting
2)Binding factors : subtle mechanism that makes ppl feel like it's difficult to disobey . Once you start to follow a small order , it's harder not to follow other orders.
3)Agentic shift : "I am just following order and it's not my responsibility", so no conflicts with one's conscience
4) Situational: War is an extreme event that will most likely override individual difference

美國好多兵因為俾唔起大學學費問國防部借loan讀
畢業之後當幾年兵當還loan

所以美國應該唔會想減大學學費

前題係士兵要有好高單兵作戰水準，經驗同默契。
香港勇武派未去到呢種水平。

洗腦

其次 去到真係打大規模戰役仲要實力差距咁大
單兵作戰同遊擊戰都係未夠彌補到損失。

除非可以好似支那咁空間換取時間。
但香港冇空間。

有共同特徵

從古至今軍隊訓練就係要訓練到人做機器
要絕對服從上面班人
係好反人類嘅事

攻城個班真係唔明

士官嘅重要性

所以美軍入面啲人成日講
所以世界各地嘅兵都唔會鐘意軍官
而會尊敬NCO

等同一個實務好叻嘅老師傅，又肯教人，又拆得掂細嘅犯錯，會受人尊敬一樣。
相反指指點點嘅經理 老闆只會比人笑

但正正係呢樣嘢，所以先要求佢地服從

樓豬係現實生活中肯定係條廢柴

紀律部隊 同 軍人
只係被洗腦的代名詞
當然，軍人可以話係為國捐軀 偉大d

就好似古代d 人 服從皇帝天子一樣
講忠誠，其實係on9